【牛牛出城膠行】 搵維城界石打卡

是咁的
本牛前幾日痾痾下屎諗起，今年除咗牛牛之年，原來仲係香港開埠180週年紀念（26/1/1841英軍喺上環水坑口插旗）
所以就的起心肝走出屯門，搵下堆維多利亞城界石嚟打下咭紀念下
What is 維多利亞城界石:
由堅尼地城行去跑馬地，堅持唔搭車
轉車去堅尼地城，本牛唔想喺西隧食風，所以去上環轉

翻箱倒籠搵番本四環九約陪本牛行

[09:08] 出發點：堅彌地城臨時遊樂場（第1個界石）
根據維基資料，舊石俾市政局移咗入去個球場，原本應該喺而家西寧閣個位置
但個場而家封撚咗，唯有喺鐵絲網出面影入去啦
乜嘢介紹都冇，孤零零咁棟喺度

【同場加映】東華痘局，後面係公廁

仲有吉席街同堅尼地城海傍past and now

跟住就向第二個界石進發

仆佢個街，咁重要既野政府一啲介紹都無，仲學咩人保育

留名跟進

第二個界石位於薄扶林道近士美菲路
由於士美菲路最後嗰段係隧道
人定牛都唔入得，所以改行蒲飛路

本牛冇轆又5.5噸咁重，所以OK（字好靚）

Smithfield
香港其中一個冇英文尾綴嘅道路

第2個界石：薄扶林道近薄扶林道遊樂場
由山腳行到上嚟真係攞命，上氣唔接下氣，戴著個仆街口罩加個更字
呢個界石相信係最唔起眼嘅一個，又冇介紹，棟喺路邊食塵，話時話隔離舊嘢乜傢伙嚟？

算，折返原路，向第3個界石進發
英國巴士，配中資廣告

XGU嘅勢力範圍

跟住上去克頓道
歇下先

呢個原本係咩屋呢？

第3個界石：克頓道

唔知係咪位處西半山上山頂嘅行山要道，所以今次就整晒牌介紹，可惜冇乜人留意
下次行過駐足下都好呀

再向第4個界石進發

佢哋一時一樣
有啲寫兩隻字，有啲有塊牌，有啲乜都冇

lm

Lm

搵完第3個界石打完咭之後，本來可以行回頭路，再沿著干德道向東走去舊山頂道嘅
但本牛見到天氣唔錯，所以就決定一於向山頂進發，食埋個飯再落山搵界石

途中就去咗松林廢堡休息一下先（肥牛少做運動）
其實香港地有好多戰堡遺跡，如果邊位巴絲打得閒有興趣都可以行下

【同途加映】玩個滄海桑田大對照

順便同個舊郵筒打下咭先

Lunch time
自相殘殺

樓主會唔會去埋馬己仙峽道睇消失咗嗰舊嘅痕跡?

第4個界石：舊山頂道近地利根德里
舊山頂道係舊時山頂班達官貴人其中一個出入維城嘅主要通道，不過人哋嗰陣係坐山兜坐轎，本牛當然係自己碌落山啦（條路好很斜呀）
呢個界石都係無任何介紹

跟住向第5個界石進發

問得好係有嘅
第5個界石【消失的界石】
我本四環九約書入面其實只有記載6個界石
但上網查過下資料其實有7個
而嗰一個消失的界石位於馬己仙峽道17號對落，15號隔離

根據wiki同蘋果，個界石喺07年被發現移走咗

13年過去，隔離座樓重修埋，幅牆都生埋樹根，個界石都係杳無音訊

滾回火星

無嗱？